Title:  Unlike U ist ein Dokumentarfilm über Graffiti...
Date: 2012-06-19 13:38
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, berlin, documentary, graffiti, unlikeu
Slug: unlike-u-ist-ein-dokumentarfilm-uber-graffiti

![392448]({static}/images/392448.png)

"Unlike U" ist ein Dokumentarfilm über Graffiti auf Zügen in Berlin. Ich
hatte den Film schon vor einigen Monaten geschaut und war wirklich
begeistert. Nur leider haben die Macher des Films viele rechtliche
Probleme mit ihm bekommen. Jetzt hat das Landgericht Berlin den Film
verboten.

> Das Landgericht Berlin hat dem Produzenten und Regisseur eines Films
> über U-Bahn-Graffiti in Berlin auf Klage der BVG untersagt, selbst
> oder durch andere Personen ungenehmigte Filmaufnahmen von
> Verkehrsmitteln bzw. Betriebsanlagen zu vervielfältigen oder zu
> verbreiten, soweit diese innerhalb dieser Verkehrsmittel oder Anlagen
> aufgenommen worden sind. Nach der Rechtsprechung des
> Bundesgerichtshofes (BGH) stelle das ungenehmigte Filmen eines
> Gebäudes und die Verwertung der Bilder eine Eigentumsverletzung dar,
> wenn das Gebäude von dem Grundstück aus gefilmt werde, auf dem es sich
> befinde, so die Zivilkammer 16. Ein solcher Fall liege hier vor. In
> dem beanstandeten Film seien Szenen zu sehen, in denen U-Bahnen mit
> Graffiti besprüht würden und die ersichtlich auf dem Betriebsgelände
> der U-Bahn aufgenommen worden seien. Die BVG habe die Herstellung
> dieser Aufnahmen ebensowenig gestattet wie ihre Verwendung. Ein
> Berechtigung hierzu lasse sich weder aus dem Urheberrecht, der
> Kunstfreiheit oder der Pressefreiheit ableiten. Das Gericht hat den
> Filmproduzenten darüber hinaus verurteilt, der BVG Auskunft über den
> Umfang der kommerziellen Nutzung des Films zu erteilen.

Jemand hat seine Privatkopie des Films bei Youtube hochgeladen...böse
Buben ihr...

{% youtube aDFlghRGkRU   %}

([via](http://ilovegraffiti.de/blog/2012/06/11/urteil-landgericht-berlin-verbietet-unlike-u/))

